我们是xxx的工作人员（出示工作证件），现依法对你进行讯问。根据法律的规定，对于我们的提问，你应当如实回答，不得作虚假陈述。但是对于与本案无关的问题，你有拒绝回答的权利。

问：以上告知，你清楚了吗？

答：听清楚了。

问：你是否认识到自己有犯罪行为？

答：知道了，非法电鱼的。

问：你电鱼的地点的在哪里？

答：XX湖中心，就在附近转着电的鱼。

问：你电鱼的时间，什么时候开始电的，电了多久？

答：XX日晚上12点多开始电 ，电了有半个小时左右。

问：你电了有多少鱼？

答：鲫鱼700斤左右，黑鱼240斤左右，鲤鱼180斤，还有400斤左右的小杂鱼，一共有1500斤左右。

问：你当天电的鱼是否都在船上？(问到这儿，可能嫌疑人并没有感觉有什么蹊跷，殊不知拆慌已经开始了……)

答：都在船上。

问：你开始电鱼之前，船是不是空的？

答：有自己塘子里用网捕的200多斤小杂鱼，船舱里还有200多斤鲫鱼，也是塘子里逮出来的。

问：事发当天，有哪些人参加电鱼的？

答：就我一个人电鱼的，张某他们5个人就在船上玩的。

问：你是采取何种方式非法捕捞的？

答：我将我家船改造成电船，用柴油机和发电机供电，船两侧从发电机上接了两根有小拇指粗的铜线放在水中，水泥船的前面张开一个网口，被电晕的鱼就会到网里了。

问：张某等五人为什么深夜到你的船上？

答：我电话联系他们上船玩的。

问：五个人深夜上船玩什么啊？

答：就在船上看着我一个人电鱼，他们全都是坐在船上的。

问：你的意思是上述五个人，经过你电话联系，深夜12点都准时到你船上坐着看你电鱼！？（号召力这么强悍？！）

答：（沉默）

问：你电鱼的时候，多久清一次网，一次有多少斤？

答：一次四五十斤。

问：你一次网四五十斤，收了多少次网？

答：20次左右。

问：你大概隔多久收一次网？

答：五六分钟。 （20×6=120分钟，刚才说电了半小时鱼什么鬼？）

问：你在电鱼过程中，会网到杂草吗？都是怎么处理的？

答：会有杂草，都是自己清理的。

问：在你电鱼过程中，你的船上有照明吗？

答：没有电灯泡那种灯，就是用手电筒。

问：电鱼过程中，手电筒是谁帮你拿的？

答：我自己拿的。

问：电鱼过程中，船是谁驾驶的？

答：我自己驾驶的。

问：你间隔五六分钟收一次网，一共收了20次左右，算下来要两个多小时，你开始为什么说只电了半个小时！？

答：（沉默）。

问：你一个人，一只手需要拿手电筒，还需要清理杂草，还要收起四五十斤的渔网，还需要开船，你是怎么做到的！？

答：（沉默）。