问：我们是公安局的。今天找你来，主要是证实一下有关何××杀人的情况，希望你按照刑事诉讼法规定，如实地提供证言，不得伪证或者隐匿罪证，否则是要负法律责任的。

答：是的，我一定如实地说。

问：你现在就实事求是地讲何××的犯罪活动。

答：今年11月14日中午，我同何××在我们家楼上扶着栏杆耍时，何提了：“11·27的时候我们到××山去耍，把周×的汽枪借去玩，看到哪个地方去弄(偷)点钱。”我说：“现在‘烫得很’(公安局管得严的意思)，不好搞。”11月18日中午他对我说：“我们今天晚上去偷××厂的二宿舍(女工宿舍)，你吃了晚饭后在茶园等我。”我说：“二宿舍没有什么偷的。”他又说：“去闯一回。”当天晚上我吃过晚饭就在茶园等他，大约7点过一点，我们就在茶园相遇了。于是，他就叫我走，走到厂大门口铁栏处站着，他说：“我到二宿舍去闯一下，你给我放哨。”我说：“行!”之后我也尾随下去。我们在厂里转了一下，就到外宾厕所去解便。在厕所里，他叫我先去看一下有没有人，我看后去告诉他“二宿舍门前有个女工在洗衣服。”他解完便也转到二宿舍背后，看到有人洗衣服，就没有去偷二宿舍，我也没给他放哨。等了一会，我就转到茶园去看赵××等打牌，不知道他到什么地方去了。大约8点多钟的时候，厂里职工唐××来茶馆里说：“厂里杀了人，高×被杀伤了。”当时我就怀疑是何××杀的。后来又听说罪犯是穿的米黄色上装，我就更怀疑是何××杀的了。

问：你有什么根据?

答：因为何××当天晚上是穿的米黄色中山服。

问：你看清何××下装穿的裤子，脚上穿的什么鞋子?

答：下装是浅蓝色涤纶长裤，没有注意脚上穿的什么鞋子。

问：18日晚上你看见何××身上带有什么凶器?

答：有把水龙刀，我们两个从茶园出来，走到厂门口，他把刀拿出来向上抛起耍时，我看得很清楚。

问：这个刀(出示刀)，你看是不是何××在18日晚上耍的那把?

答：是那天晚上我看见的那把刀，一点不错。

问：你把18日晚上的情况继续谈下去。

答：在厂门口，他还拿给我一根擀面棒，叫我用，并说：“到万不得已的时候，这个东西好敲人。”他下去后，我就立即将这根擀面棒丢到大门口铁板下面去了。那天晚上他还拿出手套来给我看了一下，但不知是一只还是一副。他说戴手套的目的是避免留下指纹。

问：18日晚上你与何××还到过哪些地方? 答：除在二宿舍周围转了一圈和在外宾厕所解便，就是在茶园里看打牌，其它地方我都没有去过。

问：18日晚上，何××约你去偷二宿舍，还有哪些人参加没有?

答：只有我们两人。

问：18日晚上你们还商量去偷其它地方没有?

答：没有。

问：在此以前，何××同你还干过哪些违法的事情?

答：今年11月份上半月的一天晚上，何××叫我放哨，他进二宿舍(女工宿舍)偷了一些钱，买来香烟给我抽过。还有一次在厂里看露天电影，他叫我帮他看着方凳，他和代三(代××)去偷了他邻居的钱、粮、闹钟和半导体收音机，给了我10元钱。到底偷了多少东西，我搞不清楚，他们二人才晓得。

问：还有什么违法活动?

答：没有了。

问：今年3月份，你到×县干什么?

答：何××今年2月份在×县做临时工，当时我因逃学，怕父亲打我。就在家里偷了20元钱做路费，跑到×县去找何××，第三天就被我父亲追到×县，将我带回××市来了。

问：你以上讲的都是事实吗?

答：以上记录我已看过，与我讲的一样。