问：家庭主要成员情况？

答：父亲：寥××，48岁，××县食品公司干部，中共党员。母亲：赵××，48岁，××县中医院护士。妹妹：寥××，20岁，××县食品厂工人。

问：曾受过何种刑事处罚或行政处分？

答：没有。

问：寥××，你知道为什么被刑事拘留?

答：昨天晚上我在发廊卖淫被当场抓获。

问：你把卖淫的情况交代清楚。

答：嗯，昨天晚上我们发廊来了一个中年男人，理发之后嬉皮笑脸说要让我陪陪他。大概10点钟吧，我关了门，他给了我200元钱，我就睡在沙发上让他玩，后来他就把我的衣服和裤子全脱了，再后来就被你们查夜发现了。

问：当时你有没有问过他姓什么?

答：是他自己对我说的，他说姓黄，具体名字就没告诉我了。

问：这么说，那个中年男人是第一次去你的发廊?

答：是的。

问：他还有没有讲起过他是哪个单位的?

答：我问过，他没有告诉我，我也就没有再问，但外地口音较重，象是个做生意的。

问：你这是第几次卖淫了?

答：不超过十次吧。

问：他们都给你多少钱呢?

答：有多有少，有时200元，也有时拿100元。

问：你一定要如实交代，知道吗?

答：我知道。

问：你第一次卖淫是多久时间?

答：一年前开始的，是在去年的夏天，那时我的生意不好。

问：你怎么去干这种勾当呢?

答：(低头不语，过了一会儿才说)我在这里举目无亲，又经不起钱的诱惑，就……

问：每次是你自己主动提出来的?

答：不是，都是那些男的说要和我玩，我知道自己长得漂亮。

问：事到如今，你感到羞愧吗?

答：(眼泪流了出来，继而小声哭起来)

问：好，上午就谈到这里，你回去以后再好好考虑，要把你的问题讲清楚。

答：嗯。

问：记录你自己看一看，和你刚才讲的对不对?

答：是。以上记录给我看过，对的。