问:我们是**市公安局 的民警，这是我们的工作证件(出示人民警察证)，你因涉嫌 无有效驾驶证驾驶机动车,依据《公安机关办理行政案件程序规定》第四十四条第一款之规定，依法口头传唤你到**派出所 ，现依法对你进行询问，你明白了吗?
答:明白了 。
问:你要如实回答我们的询问，对与案件无关的问题，你有拒绝回答的权利;你有权提出对公安机关负责人、办案人民警察、鉴定人、翻译人员的回避申请;你有权对有关情 况作陈述和申辩;有权就被询问事项自行提供书面材料;有权核对询问笔录;对笔录记 载有误或者遗漏之处提出更正或者补充意见;如果你回答的内容涉及国家秘密、商业秘 密或者个人隐私，公安机关将予以保密。以上内容你是否听明白，有何要求?
答:明白了，没啥要求。
问:你以前是否受过行政处罚、刑事处理、劳动教养等其他处罚?
答:没有。
问:你是否有重大疾病或传染病?
答:没有。
问:讲一下你家庭情况?
答:父母在家，有个弟弟，还有个未婚妻。
问:你有没有取得与你驾驶的两轮摩托车准驾车型相符的驾驶证?
答:没有
问:请你讲一下自己的违法情况。
答:2011年11月07日11时00分许，我驾驶一辆无牌摩托车沿 长江路路自东向西行驶至南新口时被值勤民警查纠，因我没有有效摩托车车驾驶证，被口头传唤到**派出所接受处理 。
问:你驾驶的什么车，讲一下车辆情况。
答:我开的黑色二轮摩托车，车是我2007年买的，车是我自己的
问:还有其他情况补充吗?
答:没有了。
问:以上所说是否属实?
答:属实。
问:你看一下笔录和你说的是否一样?
答:是