问：家庭情况讲一下?
答：家里五口人。妻子，李蓝，34岁，××机械厂;女儿，曹红，11岁，上学;女儿，曹青，10岁，上学;儿子，曹蓝，9岁，上学
问：讲一下个人简历?
答：从小没有上过学，不会写字，16岁参加工作，现在是南阳市汽水厂工人。
问：以前受过公安机关处理过没有?
答：没有。
问：今天为啥把你带到刑侦中队?
答：偷了一部手机。
问：是不是这部手机?(出示提取的菲利浦手机)
答：就是。
问：几个人去偷的，你偷过几次?
答：我自己偷的，就偷过这一次?
问：把偷手机的经过讲一下?
答：1999年1月20日上午10点多，我在儿童医院专家诊断室屋内，一个女的在屋里站着，这个女人穿红鸭绒袄，我看见这个女的左口袋里有一部手机，我用右手将这部手机掏出来，拿在手上，被旁边一个男的抓住，带到治安室，后来到了派出所。
问：你所讲的是不是实话
答：是实话。
